<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Anotações de Estudos - 2025</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Anotações de Estudos - 2025</description>
    <generator>Hugo -- 0.126.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 12:48:03 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lemas de Árvores Binárias</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-19/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 12:48:03 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-19/</guid>
      <description>Continuação de Árvores Binárias Características Lema 1 O número máximo de nós em um nível $i$ é $2^i$, tal que $0 \leq i \leq k$.
Lema 2 Se a altura de uma árvore binária é $k$ tal que $(x \geq 0)$, então o número máximo de nós da árvore é $2^{k+1}-1$
Lema 3 Se:
$n_0$ = quantidade de nós com grau 0 (ou seja, $n_0$ é a quantidade de nós folhas da árvore) $n_1$ = quantidade de nós com grau 1 $n_2$ = quantidade de nós com grau 2 Então $$n_0 = n_2 + 1$$</description>
    </item>
    <item>
      <title>Método Mestre e Decremento e Conquista</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-18/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 16:00:03 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-18/</guid>
      <description>Essas anotações foram convertidas das anotações do caderno via OCR então talvez hajam alguns errinhos minimos, mas o que eu vi eu arrumei 😮‍💨
Análise de Código com Árvores Todas as análises aqui podem ser feitas usando árvores.
Função F(int N) void F(int N) { if (N &amp;gt; 0) { printf(&amp;#34;%d &amp;#34;, N); F(N - 1); } } Recorrência $T(N)$ $$ T(N) = 1 \text{, se } N = 0 $$ $$ T(N) = 2T(N-1) + 1 \text{, se } N &amp;gt; 0 $$</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resolução de Sistemas Lineares I</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-17/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:30:03 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-17/</guid>
      <description>Método de Gauss para Resolução de Sistemas Lineares O método de Gauss é um algoritmo para resolver sistemas de equações lineares, transformando o sistema original em um sistema triangular superior equivalente.
Eliminação Gaussiana com Substituição Inversa Algoritmo Entrada (INPUT): Número de incógnitas e equações ($n$), e a matriz aumentada $A = [a_{ij}]$, onde $1 \leq i \leq n$ e $1 \leq j \leq n+1$.
Saída (OUTPUT): Solução $x_1, x_2, &amp;hellip;, x_n$, ou uma mensagem indicando que não existe solução única.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resolução de Recorrências</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-16/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:17:13 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-16/</guid>
      <description>Métodos para Resolver Recorrências Substituição Iterativos Árvore de Recursão Método Mestre 1. Substituição A ideia é arriscar um palpite para a solução da recorrência
e, em seguida, usar indução matemática para provar que o palpite está correto.
Exemplo 1 int f(int n) { if (n &amp;gt; 0) { printf(&amp;#34;%d&amp;#34;, n); f(n - 1); } return 0; } Recorrência:
$T(n) = 1$ se $n = 0$ $T(n) = T(n-1) + 1$ se $n &amp;gt; 0$ Palpite:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análise Númerica</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-15/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:51:39 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-15/</guid>
      <description>Definição Algoritmos numéricos são métodos que buscam soluções numéricas para problemas, podendo ser exatas ou aproximadas. Eles são essenciais para resolver equações complexas, integrais e derivadas
Complexidade de algoritmos A complexidade indica o desempenho de um algoritmo à medida que o tamanho da entrada cresce. Utiliza-se a notação assintótica:
Cota superior (Big-O): Limite máximo de crescimento. $$ f(n) = O(g(n)) $$
Cota inferior (Omega): Limite mínimo de crescimento. $$ f(n) = \Omega(g(n)) $$</description>
    </item>
    <item>
      <title>Variáveis Aleatórias Discretas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-13/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:38:14 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-13/</guid>
      <description>Probabilidade e Estatística Aplicadas O slide têm os gráficos e imagens pra essa aula.
Exemplo Introdutório: Lucro de um Comerciante Considere o seguinte cenário:
Um comerciante adquire 5 unidades de um produto para venda semanal. A demanda semanal é uma variável aleatória com a seguinte distribuição de probabilidades:
Demanda 0 1 2 3 4 5 6 7 8 Probabilidades 0,05 0,1 0,1 0,1 0,2 0,2 0,1 0,1 0,05 Cada item é comprado por 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kernel</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-12/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:04:32 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-12/</guid>
      <description>Definição de Kernel Serve como uma ponte entre o hardware e o software, além de gerenciar os recursos da máquina para que os programas usem os componentes da maneira correta.
Nível de Privilégio Mecanismo que determina quais instruções um programa pode exectuar e quais recursos pode acessar.
Exemplos principais (existem mais):
Modo Kernel (privilegiado): Permite acesso completo ao hardware e execução de instruções privilegiadas. Modo usuário (não privilegiado): Restringe acesso direto ao hardware e proíbe instruções privilegiadas, sendo necessárias o uso de chamadas do sistema (syscalls).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Árvores</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-11/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:25:08 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-11/</guid>
      <description>O que são árvores para a computação? Estruturas que armazenam dados. Capacidade de armazenamento dinâmica (ao contrário de arrays que são estáticos). Compostas por: Nós: onde os dados são armazenados. Arestas: interligam os nós. Possuem um único nó raiz. Possuem uma ou mais folhas. Cada nó possui zero ou mais filhos. Nós sem filhos são chamados folhas. Alguns tipos de árvores? Árvores Binárias: Cada nó possui 0, 1 ou 2 filhos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análise de Algoritmos Iterativos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-10/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:28:49 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-10/</guid>
      <description>Vale lembrar que $O$ é diferente de $\theta$, então essa análise assintótica é do caso médio e não do pior caso.
for (int i = 0; i &amp;lt; n; i++) { printf(&amp;#34;%d&amp;#34;, n); } O loop percorre por toda a estrutura n.
Tempo: $\theta(n)$ for (int i = 0; i &amp;lt; n; i++) { for (int j = 0; j &amp;lt; n; j++) { printf(&amp;#34;%d&amp;#34;, n); } } O loop percorre por toda a estrutura n, n vezes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Números de ponto flutuante</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-9/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:47:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-9/</guid>
      <description>Origem da representação Em 1985, o IEEE publicou um relatório que especificava formatos para precisão simples, dupla e estendida, que ficou conhecido como IEEE 754, e é seguido por desenvolvedores que manipulam ponto flutuante.
São denominados:
Float - Número real de precisão de precisão simples (32 bits) Double - Número real de precisão dupla (64 bits) Recuperação de doubles Para a recuperação do tipo double, em particular, usamos a seguinte fórmula:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introdução a Probabilidades</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-8/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:41:58 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-8/</guid>
      <description>Conceitos Básicos Experimento aleatório Procedimento cujo resultado é incerto
Exemplos:
Jogar uma moeda Sortear um número inteiro de um a cem Lançar um dado Espaço amostral O conjunto de todos os resultados possíveis de um experimento aleatório, representado por $\Omega$
Exemplos:
Jogar uma moeda $\Omega = $ {$\text{cara}, \text{coroa}$} Sortear um número inteiro de um a cem $\Omega = $ {$1,2,\dots,99,100$} Lançar um dado $\Omega = $ {$1,2,3,4,5,6$} Evento Qualquer subconjunto do espaço amostral, ou seja,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Definição de software</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-7/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:53:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-7/</guid>
      <description> Essa página é bem vaga mesmo 🤷
Escopo do Software Abrange:
Programa Instruções Dados pré-determinísticos Hardware Ideia Solução de problemas Abstração Comunição Requisitos Passo a passo:
Coletar dados Planejar (diagramas) Entregar Engenheiro de Software Dev Arquiteto de Software (modelagem) Processos de Software Processo de negócio </description>
    </item>
    <item>
      <title>Evolução do Gerenciamento de Processos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-6/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 15:16:46 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-6/</guid>
      <description>Sistemas Tipos de tratamento de programas Sistemas monoprogramados - Carrega apenas um programa por vez. Sistemas multiprogramados - Carrega múltiplos programas na memória. Problemas dos computadores (da época) A CPU ficava ociosa quando precisava interagir com um dispositivo de E/S. Programadores precisavam levar em consideração as particularidades de hardware de cada sistema para programar. Soluções Problema 1 (CPU ociosa) Preemptividade: Sistema era capaz de pausar um processo que estivesse aguardando por uma operação de E/S, liberando a CPU (Troca de contexto).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vetores, Pilhas e Filas em Java</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-5/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 19:28:32 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-5/</guid>
      <description>Vetores em Java Definição Usado pra armazenar múltiplos valores do mesmo tipo.
double [] notas; int[] notas = new int[1000]; Use double ao invés de float em Java.
Costumam ser populadas com um loop for
import java.util.Random; public class Vetores { public static void main(String []args) { int []w = new Random(); // O(n) for(int i = 0; i &amp;lt; w.length; i++) { w[i] = r.nextInt(11); } // Agora a matriz está populada } } Nomenclatura A nomenclatura muda de acordo com a dimensionalidade do vetor:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Provas de Complexidade - O(n), Ω(n), θ(n)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-3/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 15:18:20 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-3/</guid>
      <description>O(n) - Pior caso Definição $$O(g(n)) = \{ f(n): \exists \ c &amp;gt; 0, n_{0} \geq 0 \text{ tal que } f(n) \leq cg(n), \forall n \geq n_0 \}$$
Exemplo $$O(n^3) = \left\{ 3n^3, 5n^3, 10n^3, 50n^3, \dots \right\}$$ $$\left\{ 3n^2, 5n^2, \dots \right\}$$ $$\left\{ 3n, 5n, \dots \right\}$$ $$\left\{ 1, 5, 7, 9, \dots \right\}$$ $$\left\{ \frac{1}{n}, \frac{1}{n^2}, \frac{1}{n^3} \right\}$$
Nesse caso, $O(n^3) $ é o limite superior.
Provas para O(n) $$n^2 + 3n = O(n^3)$$</description>
    </item>
    <item>
      <title>Técnicas de Projetos de Algoritmos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 13:26:05 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-2/</guid>
      <description>Técnicas gerais Backtracking Categoria de algorítmos que consistem em enumerar todas as combinações possíveis (provavelmente em uma árvore) para uma solução e avaliar se satisfazem o problema. Costuma ser recursivo.
Seu método de funcionamento é semelhante ao Depth First Search.
Um exemplo de uso é o Problema das oito damas, onde oito damas devem ser posicionadas em um tabuleiro de modo que nenhuma delas estejam na mesma linha, coluna e diagonal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Classes em Java</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 13:14:22 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-1/</guid>
      <description>Classes em Java Linguagens como Java, C# e C++ seguem o paradigma da Programação orientada a objeto, onde os componentes do programa são designados por classes e objetos.
Cachorro Definição Exemplo de uma classe do tipo Cachorro em Java, contendo os componentes básicos de uma classe.
// Classe public class Cachorro { // Atributos // Constantes private final int anoDeNascimento; private final String raca; private final String cor; // Variáveis mutáveis private int energia; private boolean acordado; // Métodos // Construtores public Cachorro() { anoDeNascimento = 2025; raca = &amp;#34;Vira lata&amp;#34;; cor = &amp;#34;Caramelo&amp;#34;; energia = 5; acordado = true; } public Cachorro(int anoDeNascimento, String raca, String cor) { this.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revisão de Estatística</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:39:43 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-0/</guid>
      <description>⚠️ - As contas e lógica precisam ser verificadas, dado que a revisão não teve explicação.
Enunciado Ao longo dessa explicação será usado o seguinte problema de exemplo:
Dados que o menor e o maior salário dos 60 funcionários da Empresa X são respectivamente 600,00 reais e 30000,00 reais e sabendo que os dados foram agrupados em 6 classes com amplitude de 5000,00 reais e as frequências das classes são respectivamente: 21, 16, 12, 7, 3, 1:</description>
    </item>
    <item>
      <title>ENIAC e Sistemas em Lote</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 15:04:39 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-4/</guid>
      <description>Definição de computador Computador :: Entrada -&amp;gt; Saida Computador entrada = ... Todo computador deve ter entradas e saídas.
ENIAC Usava válvulas Operadores de Computador Sistema monoprogramado (1 programa por vez) Sistema em lote (BATCH) Sistema gerencia a fila Cada processo -&amp;gt; job Sem interação com o usuário jobs independentes Dispositivos de E/S Programadores precisavam conhecer as particularidades do hardware de cada dispositivo </description>
    </item>
    <item>
      <title>Framework W5 2H</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 10:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-14/</guid>
      <description>Introdução ao W5 2H na Gestão de Projetos de Software O método W5 2H é uma ferramenta eficaz para planejar e gerenciar projetos de software, assegurando que todos os aspectos cruciais sejam considerados. Ele se baseia em sete perguntas fundamentais: What, Why, Where, When, Who, How, How Much.
Aplicação do W5 2H na Gestão de Projetos: W5 (Cinco Perguntas &amp;ldquo;W&amp;rdquo;) What? (O quê?) Desenvolver software para atender clientes ou mercados. Definir escopo, requisitos, funcionalidades e metas do projeto.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
