<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Modelagem Matemática II on Anotações de Estudos - 2025</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/modelagem-matem%C3%A1tica-ii/</link>
    <description>Recent content in Modelagem Matemática II on Anotações de Estudos - 2025</description>
    <generator>Hugo -- 0.126.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 14:38:14 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/modelagem-matem%C3%A1tica-ii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Variáveis Aleatórias Discretas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-13/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:38:14 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-13/</guid>
      <description>Probabilidade e Estatística Aplicadas O slide têm os gráficos e imagens pra essa aula.
Exemplo Introdutório: Lucro de um Comerciante Considere o seguinte cenário:
Um comerciante adquire 5 unidades de um produto para venda semanal. A demanda semanal é uma variável aleatória com a seguinte distribuição de probabilidades:
Demanda 0 1 2 3 4 5 6 7 8 Probabilidades 0,05 0,1 0,1 0,1 0,2 0,2 0,1 0,1 0,05 Cada item é comprado por 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introdução a Probabilidades</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-8/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:41:58 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-8/</guid>
      <description>Conceitos Básicos Experimento aleatório Procedimento cujo resultado é incerto
Exemplos:
Jogar uma moeda Sortear um número inteiro de um a cem Lançar um dado Espaço amostral O conjunto de todos os resultados possíveis de um experimento aleatório, representado por $\Omega$
Exemplos:
Jogar uma moeda $\Omega = $ {$\text{cara}, \text{coroa}$} Sortear um número inteiro de um a cem $\Omega = $ {$1,2,\dots,99,100$} Lançar um dado $\Omega = $ {$1,2,3,4,5,6$} Evento Qualquer subconjunto do espaço amostral, ou seja,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revisão de Estatística</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:39:43 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-0/</guid>
      <description>⚠️ - As contas e lógica precisam ser verificadas, dado que a revisão não teve explicação.
Enunciado Ao longo dessa explicação será usado o seguinte problema de exemplo:
Dados que o menor e o maior salário dos 60 funcionários da Empresa X são respectivamente 600,00 reais e 30000,00 reais e sabendo que os dados foram agrupados em 6 classes com amplitude de 5000,00 reais e as frequências das classes são respectivamente: 21, 16, 12, 7, 3, 1:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
