<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Software on Anotações de Estudos - 2025</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/software/</link>
    <description>Recent content in Software on Anotações de Estudos - 2025</description>
    <generator>Hugo -- 0.126.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 12:06:13 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Processos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-20/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:06:13 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-20/</guid>
      <description>Consulte o slide original para as ilustrações que são bem úteis
Programas Vs. Processos Programas Conjunto de instruções armazenados na memória secundária Passivo, não consome recursos além do armazenamento Processos Execução ativa de um programa pelo sistema operacional Ativo, utiliza recursos do sistema como memória RAM, CPU e I/O Quando um programa é executado, um processo é criado no SO
Estados dos processos Novo Pronto (admitido na fila de prontos) Executando (ele foi escalonado, pode voltar pra fila de prontos) Terminado (concluiu todas as instruções ou sofreu um erro fatal) Esperando (quando solicita uma instrução de I/O, depois volta pra fila de prontos) Onde o processo existe Um processo existe na memória principal enquanto está sendo executado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kernel</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-12/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:04:32 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-12/</guid>
      <description>Definição de Kernel Serve como uma ponte entre o hardware e o software, além de gerenciar os recursos da máquina para que os programas usem os componentes da maneira correta.
Nível de Privilégio Mecanismo que determina quais instruções um programa pode exectuar e quais recursos pode acessar.
Exemplos principais (existem mais):
Modo Kernel (privilegiado): Permite acesso completo ao hardware e execução de instruções privilegiadas. Modo usuário (não privilegiado): Restringe acesso direto ao hardware e proíbe instruções privilegiadas, sendo necessárias o uso de chamadas do sistema (syscalls).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Definição de software</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aula-7/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:53:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aula-7/</guid>
      <description> Essa página é bem vaga mesmo 🤷
Escopo do Software Abrange:
Programa Instruções Dados pré-determinísticos Hardware Ideia Solução de problemas Abstração Comunição Requisitos Passo a passo:
Coletar dados Planejar (diagramas) Entregar Engenheiro de Software Dev Arquiteto de Software (modelagem) Processos de Software Processo de negócio </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
